
[
  {
    "question": "Yukarıdaki modelde boyalı kısım şeklin % kaçıdır?",
    "correct_answer": "40",
    "incorrect_answers": ["10", "70", "90"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki yüzde ifadelerinden hangisi en büyüktür?",
    "correct_answer": "%90",
    "incorrect_answers": ["%65", "%55", "%70"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda gösterilen boyalı bölgenin ondalık gösterimi aşağıdakilerden hangisidir?",
    "correct_answer": "0,7",
    "incorrect_answers": ["0,007", "0,07", "7,01"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda gösterilen boyalı bölge tüm bölgenin % kaçıdır?",
    "correct_answer": "50",
    "incorrect_answers": ["40", "30", "20"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda gösterilen boyalı daireler tüm dairelerin kaçta kaçıdır?",
    "correct_answer": "6/15",
    "incorrect_answers": ["6/10", "5/6", "3/15"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki eş parçalara bölünen şekillerden hangisinde boyalı bölge tüm bölgenin %25’idir?",
    "correct_answer": "C",
    "incorrect_answers": ["A", "B", "D"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki eşitliklerden hangisi yanlıştır?",
    "correct_answer": "80/100 = 0,08",
    "incorrect_answers": ["25/100 = 0,25", "48/100 = 0,48", "50/100 = 0,5"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "0,56 ondalık gösteriminin yüzde ile gösterimi aşağıdakilerden hangisidir?",
    "correct_answer": "%56",
    "incorrect_answers": ["%5", "%6", "%28"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki eşitliklerden hangisi yanlıştır?",
    "correct_answer": "0,2 = %2",
    "incorrect_answers": ["0,35 = %35", "0,95 = %95", "0,5 = %50"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki seçeneklerden hangisi %70’in kesir olarak gösterimidir?",
    "correct_answer": "70/100",
    "incorrect_answers": ["17/100", "170/100", "100/70"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki şekillerden hangisinde boyalı alan tüm şeklin %50’si kadardır?",
    "correct_answer": "C",
    "incorrect_answers": ["A", "B", "D"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Bir kutudaki 30 yumurtanın 6 tanesi kırılmıştır. Buna göre yumurtaların % kaçı sağlam kalmıştır?",
    "correct_answer": "80",
    "incorrect_answers": ["82", "75", "60"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda verilen eşitliklerden kaç tanesi doğrudur?",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": ["3", "2", "1"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "0,13 = % □ ve 1/4 = % △ olarak verilmiştir. □/△ oranı aşağıdakilerden hangisidir?",
    "correct_answer": "13/25",
    "incorrect_answers": ["4/13", "25/13", "35/100"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Halil 500 TL’lik bir alışverişin 400 TL’sini ödedi. Buna göre Halil alışverişin % kaçını ödedi?",
    "correct_answer": "80",
    "incorrect_answers": ["20", "50", "60"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },
  {
    "question": "Hülya 25 tane kalemin 5 tanesini arkadaşına hediye ediyor. Buna göre Hülya kalemlerin % kaçını arkadaşına hediye etmiştir?",
    "correct_answer": "20",
    "incorrect_answers": ["10", "30", "40"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 4)"
  },

  {
    "question": "Aşağıdaki kalemin boyu 20 santimetrelik bir cetvelle ölçülüyor. Buna göre bu kalemin boyu kaç santimetredir?",
    "correct_answer": "9.5",
    "incorrect_answers": ["13.5", "10.5", "8.15"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 5)"
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki öğrencilerden hangisinin ondalık okuyuşu yukarıdaki sayılardan birine ait değildir?",
    "correct_answer": "B",
    "incorrect_answers": ["A", "C", "D"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 5)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda gösterilen A, B, C ve D şekillerinin boyalı bölgelerini ifade eden kesirler her bir şeklin altına yazılmıştır. Buna göre hangi şeklin kesir değeri yanlış yazılmıştır?",
    "correct_answer": "B",
    "incorrect_answers": ["A", "C", "D"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 5)"
  },
  {
    "question": "Katlama sonrasında oluşan ve üst üste gelen hücrelerdeki birbirine denk olan sayılar boyanacaktır. Buna göre şeklin doğru boyanmış hali aşağıdakilerden hangisidir?",
    "correct_answer": "D",
    "incorrect_answers": ["A", "B", "C"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 5)"
  },
  {
    "question": "Aşağıda gösterilen AB ipinin uzunluğu 160 santimetredir. Ahmet 16 cm’lik, Mehmet 10 cm’lik karesel parçaları ipe diziyor. K/M kesrine karşılık gelen ondalık sayı aşağıdakilerden hangisidir?",
    "correct_answer": "0,625",
    "incorrect_answers": ["0,275", "0,375", "0,525"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 5)"
  },
  {
    "question": "Aşağıda gösterilen kaplar 1 litreliktir. Sinem’in yaptığı gösterimlerden biri değildir?",
    "correct_answer": "B kabı = %25",
    "incorrect_answers": ["A kabı = 4/8", "C kabı = 0,75", "B kabı = 2/4"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme (Test 5)"
  },

  {
    "question": "Yukarıda verilen yüzdelik gösterimlerin kaç tanesi 6 numaralı kutucuktaki noktalı yere yazılabilir?",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": ["6", "5", "3"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },
  {
    "question": "2 numaralı kutucukta noktalı yere yazılacak sayı ile 3 numaralı kutucuklardaki A ve B değerlerinin toplamı kaçtır?",
    "correct_answer": "87",
    "incorrect_answers": ["80", "82", "92"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },
  {
    "question": "1 numaralı kutucuktaki sıralamanın doğru olması için hangi iki kesrin yer değiştirmesi gerekir?",
    "correct_answer": "1/5 ile 3/5",
    "incorrect_answers": ["3/5 ile 4/5", "1/5 ile 1", "1 ile 4/5"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },
  {
    "question": "4 numaralı kutucuktaki noktalı yere yazılacak en büyük rakam ile 5 numaralı kutucuktaki noktalı yere yazılacak en küçük rakamın toplamı kaçtır?",
    "correct_answer": "11",
    "incorrect_answers": ["12", "13", "15"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda verilen tabloya göre boyu en uzun ve en kısa olan kişiler sırasıyla kimlerdir?",
    "correct_answer": "Eren - Ela",
    "incorrect_answers": ["Emre - Eren", "Ece - Ela", "Eren - Ece"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },
  {
    "question": "Ela’nın boyunun ondalık gösterimi nasıldır?",
    "correct_answer": "1,25",
    "incorrect_answers": ["1,15", "1,35", "1,45"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },
  {
    "question": "Emre’nin kütlesinin ondalık gösteriminin okunuşu nasıldır?",
    "correct_answer": "Otuz tam onda üç",
    "incorrect_answers": ["Otuz üç tam onda üç", "Otuz üç tam yüzde üç", "Otuz bir tam onda üç"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },
  {
    "question": "Tablodaki kişilerin kütleleri küçükten büyüğe doğru sıralandığında 2. ve 3. kişiler sırasıyla kimlerdir?",
    "correct_answer": "Ela - Ece",
    "incorrect_answers": ["Ela - Emre", "Eren - Emre", "Eren - Ela"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 6)"
  },

  {
    "question": "Yukarıda bazı kesirler ve yüzdelik ifadeler verilmiştir. Buna göre aşağıdaki karşılaştırmalardan hangileri yanlıştır?",
    "correct_answer": "G < H",
    "incorrect_answers": ["F < B", "A > D", "C > E"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 7)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda verilen sıralamalardan kaç tanesi doğrudur?",
    "correct_answer": "1",
    "incorrect_answers": ["4", "3", "2"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 7)"
  },
  {
    "question": "Yukarıda verilen sıralamalarda ▲, ■ ve ● sembollerinin en küçük doğal sayı değerleri bulunuyor. Buna göre verilen ifadelerden kaç tanesi doğrudur?",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": ["1", "2", "3"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 7)"
  },
  {
    "question": "Nida yukarıda gösterilen ve doğru yazılan eşitliğin bulunduğu kartları alıyor. Buna göre Nida hangi kartları almıştır?",
    "correct_answer": "1, 5 ve 6",
    "incorrect_answers": ["1, 2, 3 ve 6", "3, 5 ve 6", "2, 4, 5 ve 6"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 7)"
  },
  {
    "question": "Verilen algoritmada noktalı yere yazılacak olan ondalık sayı kaçtır?",
    "correct_answer": "0,2",
    "incorrect_answers": ["0,7", "0,5", "0,1"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 7)"
  },
  {
    "question": "15/10, %33, 77/100 ve %7 sayılarının ondalık karşılıkları yazılıyor. Bu ondalık sayılar büyükten küçüğe sıralandığında baştan 2. ve 3. sayılar sırasıyla hangileri olur?",
    "correct_answer": "0,77 - 0,33",
    "incorrect_answers": ["1,5 - 0,07", "0,33 - 1,5", "0,77 - 0,07"],
    "topic": "Kesirleri Farklı Biçimlerde Temsil Etme ve Karşılaştırma (Test 7)"
  }
]
